民陣七一遊行原主題：「中共領導 滾出香港」 團體憂過激急下架

今年七月一日是香港回歸20周年兼林鄭月娥新班子上任的日子，加上國家主席習近平預料訪港，令該日子政治色彩特濃。民間人權陣線一如往年會舉辦遊行，據聞今年原本的大會主題口號為「一國兩制 呃足廿年，中共領導 滾出香港」，但由於尺度過激，內部有多達五分一成員團體反對，認為鼓吹仇恨和港獨等，民陣最終急忙修訂字眼降溫。

唔好呀
中共會嬲
唔好激嬲人
香港先有好日子過架

民陣目前有近五十個成員團體，包括政黨及民間組織。據了解，反對以「中共滾出香港」為口號的團體約有十個，包括街工、支聯會、民主黨及公民黨等，部分團體更是有派代表開會，但無即時提出反對，而是會議後幾天才提出異議。

街工立法會議員梁耀忠接受記者查詢時承認，反對使用「中共滾出香港」口號，他指爭取港人治港並不等於下逐客令，強調並非爭取獨立。梁認為，修改後的口號加入「民主自治，重奪香港」較為適合，詮釋空間亦較大。他指，回歸20年來，香港四大核心價值包括人權、民主、自由和法治逐漸削弱，例如議員遭人用司法程序打壓，認為港人應重奪這些核心價值，相信以此為遊行目標較「中共滾出香港」更為集中，訴求更為清晰。

呢個口號OK喎

求財不用太激進

反對以「中共滾出香港」為口號的團體約有十個，包括街工、支聯會、民主黨及公民黨等

唔係冇用，係港式既示威遊行冇用者

用番原口號騎劫

9up都冇膽

縮頭烏龜

雜種滾出香港！！！

肯咁出爭番唔少分

支那雜種

五分一
過半先過講啦

梁耀忠條廢老落地獄啦

佢宣誓唔做主席已經係應該罪該萬死啦！

講句嘢都縮。。。
洗唔洗咁垃圾

結束一黨專政就唔激咩
要共產黨落台喎

佢地冇撚得救架啦

4/5 團體讚成喎

唔係講民主既咩？

共匪滾出左香港咪可以重奪番啲核心價值囉屌
咁既論點去考小組討論都俾人插撚死啦
本身超區都想投梁耀忠 好彩最後吸滿晒

有些1/5人比其另外4/5人更平等

某D團體係聯合國常任理事國, 有否決權？

泛民既平等, 係我比你地更平等

最唔明係，支共都dq議員踩到上心口

你仲驚唔好激嬲支共係咪痴撚線

唔係仇恨搞七一做乜，執柒咗佢啦

中國官民 滾出香港 就差唔多
咁都叫激，食屎啦

鼓吹仇恨
你叫689下台就唔係鼓吹仇恨
on9

自我審查到咁

唔使cap水呀？

即係呢幾個黨支持支共統治香港？

果頭自己話香港有言論自由，呢度自己又驚激嬲中共，搞到人地唔捐錢比你

洗乜怕鼓吹港獨呀
都冇人再去科水

咁香港滾出中國囉

泛民滾出香港啦

屌，無撚用
仲信飯民d港豬到底有幾蠢

不過都無夠力嘅本土有guts搞手又真

示威定示弱呀

示忠

G持原口號

何嘗又唔係呃足廿年
搵食姐！

辣殺

民陣思維十年如一日
咪撚行啦索性維園嘉年華算啦
戇鳩鳩成班都冇撚得救

泛民支持者又會扮睇唔到
之後話唔支持泛民就係鬼

七一唔駛返工都不了...

共匪都唔比屌

喺邊搞？畀人book咗啦喎
點解要去？ 冇補假 不了